{"question": "关于专利实施的说法，错误的是（）。\nA.独占许可\nB.排他许可\nC.普通许可\nD.分许可\n", "answer": "参考答案：D\n参考解析：\n专利实施通常有广义和狭义之分。狭义的专利实施是指制造、使用专利产品以及使用专利方法的行为。广义的专利实施是指制造、使用、许诺销售、销售、进口专利产品，或者使用专利方法以及使用、许诺销售、销售、进口依照该专利方法直接获得的产品的行为。专利实施可以采用多种形式，专利权人既可以自己实施，也可以许可他人实施。我国对专利实施采用的是广义的含义。\n"}
{"question": "（）可以用于分析研判重点技术。\nA.专利量逐年变化分析\nB.主题词频次排序\nC.专利分类号逐年变化分析\nD.技术主题词逐年变化分析\n", "answer": "参考答案：B\n参考解析：\n主题词频次排序是通过对所采集的分析样本中技术主题词对应的专利数量或占总量的比例进行统计和频次排序，其中排名靠前、所占份额较大的技术主题词对应的技术内容为重点技术。\n"}
{"question": "专利权人虽然自身具备一定的实施专利技术的能力，但因规模相对较小，并不能充分实施其专利技术，可优先考虑（）。\nA.重点专利发明人分析\nB.共同申请人分析\nC.合作研发团队分析\nD.研发团队规模变化分析\n", "answer": "参考答案：B\n参考解析：\n排他许可是指专利权人许可他人在合同约定的地域、期限及方式的范围内实施其专利技术，也可自行实施该专利技术，但不得再另外许可第三方实施该专利技术。实践中，采用这种许可方式的专利权人虽然自身具备一定的实施专利技术的能力，但因规模相对较小，并不能充分实施其专利技术。\n\n您的现状是？\n填写信息，获取结果\n鉴于网络的特性，本网站将无可避免地与您产生直接或间接的互动关系，故特此说明本网站对用户个人信息所采取的收集、使用和保护政策，请您务必仔细阅读：\n信息收集范围\n我们根据合法、正当、必要的原则，仅收集为您提供服务所必要的信息。包括：\n"}
{"question": " 未注册商标冒充注册商标是一种欺骗相关公众的行为，扰乱了商标注册管理秩序，依法应（）。\nA.承担民事侵权责任\nB.承担刑事责任\nC.予以制止并给予行政处罚\nD.赔偿他人损失\n", "answer": "参考答案：C\n参考解析：\n本题考察的是注册商标的不当使用。\n未注册商标冒充注册商标是一种欺骗相关公众的行为，扰乱了商标注册管理秩序，依法应予以制止并给予行政处罚。本题为原文内容的考察，ABD选项均不符合题意。\n故本题正确答案为C。\n"}
{"question": " （）是指商标管理机关依法对商标印制行为进行监督和检查，并对非法印制商标标志的行为予以查处的活动的总称。\nA.商标使用管理\nB.商标印制管理\nC.商标广告管理\nD.商标申请管理\n", "answer": "参考答案：B\n参考解析：\n本题考察的是商标的印制。\n商标印制管理是指商标管理机关依法对商标印制行为进行监督和检查，并对非法印制商标标志的行为予以查处的活动的总称。ACD均为干扰项。故本题正确答案为B。\n"}
{"question": "（）是指商标注册人在约定的期间、地域和以约定的方式，许可他人使用其注册商标，并可自行使用该注册商标和许可他人使用其注册商标。\nA.普通许可\nB.排他许可\nC.独占许可\nD.再许可\n", "answer": "参考答案：A\n参考解析：\n本题考察的是注册商标的使用许可。\n商标使用许可的类型包含独占许可、排他许可和普通许可。普通许可，是指商标注册人在约定的期间、地域和以约定的方式，许可他人使用其注册商标，并可自行使用该注册商标和许可他人使用其注册商标。排他许可是指商标注册人将注册商标仅许可一个被许可人在约定的期间、地域内以约定的方式使用，商标注册人在约定范围内也可使用该注册商标，但不得另行许可他人在以约定许可人使用的范围内使用该注册商标。独占许可是商标注册人将注册商标仅许可一个被许可人在约定的期间、地域内以约定的方式使用，而许可人或第三人在上述约定范围不得使用该商标。\n再许可不属于商标使用许可的类型，故D选项错误。普通许可、独占许可和排他许可的许可范围是不同的，根据题干可知为普通许可。故本题正确答案为A。\n您的现状是？\n填写信息，获取结果\n鉴于网络的特性，本网站将无可避免地与您产生直接或间接的互动关系，故特此说明本网站对用户个人信息所采取的收集、使用和保护政策，请您务必仔细阅读：\n信息收集范围\n我们根据合法、正当、必要的原则，仅收集为您提供服务所必要的信息。包括：\n"}
{"question": "、（）是商标注册主管机关对商标注册申请是否合乎商标法的规定所进行的检查、资料检索、分析对比、调查研究并决定给予初步审定或驳回申请等一系列活动。\nA.商标注册\nB.商标审查\nC.商标资料准备\nD.商标申请\n", "answer": "参考答案：B\n参考解析：\n本题考查的是商标审查的概念。商标审查是指商标注册主管机关对商标注册申请是否合乎商标法的规定所进行的检查、资料检索、分析对比、调查研究并决定给予初步审定或驳回申请等一系列活动。故本题正确答案为B。\n"}
{"question": "下列关于申请马德里国际商标办理的说法，错误的是（）。\nA.商标图样3张，如是彩色商标，还需附彩色商标图样3张\nB.填写并加盖公章的中文国际注册申请书\nC.填写并加盖公章或签字的外文国际注册申请书\nD.委托商标代理机构办理的，还应提交商标代理委托书\n", "answer": "参考答案：A\n参考解析：\nBCD说法均为正确说法，A选项应该是，商标图样"}
{"question": "章，如是彩色商标，还需附彩色商标图样2张，故本题正确答案为A。\n3 截至2015年，纯“协定”缔约方（仅加入马德里协定缔约方）为1个，是（）。\nA.卢森堡\nB.荷兰\nC.阿尔及利亚\nD.丹麦\n", "answer": "参考答案：C\n参考解析：\n截至"}
{"question": ".小明拥有一项发明专利，关于该发明专利基本特点的说法，正确的是（）。\nA.小明的专利权是在经法定部门审查批准后授予的\nB.小明的专利权是在其发明后自动获得的\nC.专利授权后，如果有人认为小明的专利授权不当，请求人不可以启动专利无效宣告请求审查程序\nD.小明在申请该专利时不必公开专利申请的内容\n", "answer": "参考答案：A\n参考解析：\n本题考察的是专利的基本特点。\nA正确：专利权是经国务院专利行政部门经过法定的审查程序后批准获得的。\nB错误：著作权是自作品完成之日自动产生的，小明的发明专利需要经过法定的审查程序后批准获得。\nC错误：专利授权后，如果有人认为专利授权不当，法律还设置有专门的确权机制，即由请求人启动的专门机构审查的专利无效宣告请求审查程序。\nD错误：专利权是无形财产权，专利权的行使以专利申请授权内容公开为必要条件。\n故本题正确答案为A。\n"}
{"question": ".关于实用新型申请文件审查的说法，错误的是（）。\nA.在实用新型专利申请初步审查中，明显实质性缺陷的范围大于发明专利申请的初步审查\nB.审查保护客体问题、单一性问题、申请文件修改超范围\nC.审查新颖性、实用性问题、说明书是否清楚完整、权利要求是否清楚以及是否以说明书为依据\nD.依赖遗传资源完成的实用新型发明创造，申请人无法说明原始来源的，应当在申请文件中陈述理由\n", "answer": "参考答案：D\n参考解析：\n就明显实质性缺陷范围而言，相比于发明专利申请初步审查，实用新型专利申请初步审查中唯一减少的一项是根据《专利法》第二十六条第五款的审查，这是因为实用新型专利保护客体不会包括遗传资源类申请，因而不需要审查该类问题。\n"}
{"question": ".依据《专利法》，经过初步审查后可以授予专利权的是（）。\nA.一种新型表面活性剂的方法发明\nB.一种汽车润滑剂的产品发明\nC.一种海浪型汽车门把手设计\nD.一种自带消毒杀菌系统的公共垃圾桶\n", "answer": "参考答案：C\n收起解析\n编辑取消关联\n参考解析：\n本题考察的是专利法定义的发明创造。\n发明需要经过初步审查和实质审查后方可授权，而实用新型和外观设计仅须经过初步审查后即可授予专利权。\n一种新型表面活性剂的方法发明属于发明专利中的方法创新，故A选项错误。\n一种汽车润滑剂的产品属于发明专利中的产品创新，故B选项错误。\n一种自带消毒杀菌系统的公共垃圾桶属于对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案，应当是发明专利的范畴。故D选项错误。\n而一种海浪型汽车门把手设计是结合色彩与形状、图案所作出的富有美感并适于工业应用的新设计，因此属于外观设计。故C选项正确。\n故本题选择C选项。\n您的现状是？\n填写信息，获取结果\n鉴于网络的特性，本网站将无可避免地与您产生直接或间接的互动关系，故特此说明本网站对用户个人信息所采取的收集、使用和保护政策，请您务必仔细阅读：\n信息收集范围\n我们根据合法、正当、必要的原则，仅收集为您提供服务所必要的信息。包括：\n"}
{"question": "（）是指使用他人注册商标中的文字或图形等要素，用以说明自己提供的商品或服务能够与使用该商标的商品或服务配套，或者为了说明自己提供的商品或服务的功能、用途、原料、制作工艺或者服务对象等，不会导致消费者对商品或者服务来源的混淆。\nA.指示性使用\nB.商业性使用\nC.描述性使用\nD.商标性使用\n", "answer": "参考答案：C\n参考解析：\n本题考察的是注册商标专用权的权利限制。\n描述性使用：使用他人注册商标中的文字或图形等要素，用以善意的描述自己商品或服务的特征、产地等情况的行为。\n指示性使用：使用他人注册商标中的文字或图形等要素，用以说明自己提供的商品或服务能够与使用该商标的商品或服务配套，或者为了说明自己提供的商品或服务的功能、用途、原料、制作工艺或者服务对象等，并不会导致消费者对商品或者服务来源的混淆。故本题正确答案为C。\n"}
{"question": "（）是指将商标中发挥主要识别作用的显著识别部分抽出来进行重点比较和对照，这是由于消费者往往会依据商标中给人留下深刻印象的要素来区分商品。\nA.局部比对\nB.隔离比对\nC.要部比对\nD.整体比对\n", "answer": "参考答案：A\n参考解析：\n本题考察的是注册商标专用权的权利限制。\n指示性使用：使用他人注册商标中的文字或图形等要素，用以说明自己提供的商品或服务能够与使用该商标的商品或服务配套，或者为了说明自己提供的商品或服务的功能、用途、原料、制作工艺或者服务对象等，并不会导致消费者对商品或者服务来源的混淆。\n描述性使用：使用他人注册商标中的文字或图形等要素，用以善意的描述自己商品或服务的特征、产地等情况的行为。C选项不符合题意，BD选项均为干扰项。故本题正确答案为A。\n"}
{"question": ".知识产权民事保护的归责原则是（）。\nA.过错原则\nB.无过错责任原则\nC.过失原则\nD.过错责任原则为主导、无过错责任原则为补充\n", "answer": "参考答案：D\n收起解析\n编辑取消关联\n参考解析：\n关于侵害知识产权的赔偿责任，据我国《中华人民共和国民法通则》第"}
{"question": "条规定，我国民法据此确立了以过错责任原则为主导、无过错责任原则为补充的侵权归责原则。\n2.知识产权公共服务的基础是（）。\nA.咨询服务\nB.信息服务\nC.展示交易服务\nD.维权援助服务\n", "answer": "参考答案：B\n参考解析：\n从服务的功能看，知识产权公共服务可分为申请代理援助服务、咨询服务、信息服务、展示交易服务、维权援助服务、融资与产业化服务等，其中，信息服务是所有相关服务的共同基础。\n"}
{"question": ".企业运行知识产权管理体系时间须达到（）个月以上才可以申请外部审核进行认证。\nA.2\nB.3\nC.4\nD.6\n", "answer": "参考答案：B\n参考解析：\n企业运行知识产权管理体系时间须达到"}
{"question": ".关于专利侵权构成要件的说法，错误的是（）。\nA.侵权行为的主体是指实施侵权行为的人，包括自然人和法人\nB.实施行为必须是以生产经营为目的\nC.侵权行为客观表现为行为人违反专利法规定，以不正当手段侵犯他人专利权\nD.侵权行为主体与侵权责任主体具有一致性\n", "answer": "参考答案：D\n参考解析：\n侵权行为的主体是指实施侵权行为的人，包括自然人和法人。行为人所实施的行为必须是以生产经营为目的，客观上表现为行为人违反《专利法》的规定，以不正当手段侵犯他人专利权。在实践中，侵权行为的主体并不一定是侵权责任的主体，比如未成年人的父母可能会因未成年人的侵犯专利权行为而承担责任，用人单位可能因其职员为了职务之便的专利侵权行为而承担责任。\n"}
{"question": ".关于侵犯专利权责任的说法，错误的是（）。\nA.专利侵权责任包括民事责任、行政责任与刑事责任\nB.专利侵权责任以民事责任为主\nC.根据我国现行法律规定，需承担刑事责任的只有假冒专利构成犯罪的行为\nD.所有侵犯专利权的行为都会导致行政责任\n", "answer": "参考答案：D\n参考解析：\n专利权属于一种民事权利，侵犯专利权的法律责任主要体现为民事责任。但是，部分侵犯专利权的行为不仅仅侵害专利权人的合法权益，还会损害专利秩序及社会公共利益，因此会产生行政责任或（和）刑事责任。并非所有侵犯专利权的行为都会导致行政责任，侵犯专利权的行政责任只适用于假冒专利行为。刑事责任只适用于犯罪行为，因此侵犯专利权的刑事责任仅适用于侵犯专利权的犯罪行为。\n"}
{"question": ".与一般科技文献相比，下列不是专利文献特点的是（）。\nA.传播最新科技信息\nB.集技术、法律、经济信息于一体\nC.披露最新理论发现\nD.格式规范统一、具有统一的分类体系\n", "answer": "参考答案：C\n参考解析：\n专利文献是指根据世界各国专利法规定的格式要求和内容要求撰写，专门记载用于申请专利的具体技术方案的文献。专利文献作为科学技术知识的一种记录，包含了丰富的信息资源。不管是哪国的专利文献，在专利说明书的扉页上，都必须标注专利题目、专利申请人、专利分类号、专利发明人、发明的年代（优先权时间）、专利说明书摘要等著录项目。对这些规范的数据项进行统计，可以反映各个国家或专利权人在不同时期、不同领域技术活动产出和知识产权保护战略。理论发现不是专利法保护的客体，因此不会记载在专利文献中。\n您的现状是？\n填写信息，获取结果\n鉴于网络的特性，本网站将无可避免地与您产生直接或间接的互动关系，故特此说明本网站对用户个人信息所采取的收集、使用和保护政策，请您务必仔细阅读：\n信息收集范围\n我们根据合法、正当、必要的原则，仅收集为您提供服务所必要的信息。包括：\n"}
